﻿ Giá dầu vượt 69 USD/thùng
Các cuộc tấn_công gia_tăng vào các công_ty dầu nước_ngoài ở Nigeria và căng_thẳng gia_tăng về chương_trình hạt_nhân của Iran đã đẩy giá dầu lên thêm 11 USD/thùng kể từ tháng 12-2005 , gần tới mức giá dầu_cao kỷ_lục là 70,85 USD/thùng ngày 30-8-2005 .
Giá dầu trên thị_trường New_York giao tháng ba tăng 56 cent lên 69,04 USD/thùng , trong khi giá dầu Brent ở London tăng 59 cent lên 67,02 USD/thùng .
Các chuyên_viên kinh_tế dự_đoán giá dầu thế_giới có_thể lên đến 100 USD/thùng , nếu Hội_đồng Bảo_an LHQ cho_phép trừng_phạt thương_mại đối_với Iran do nước này nối lại chương_trình hạt_nhân , và nếu Iran trả_đũa bằng cách giảm xuất_khẩu dầu_mỏ . Hiện_Iran là nước sản_xuất dầu nhiều thứ_hai trong Tổ_chức Các nước xuất_khẩu dầu_mỏ ( OPEC ) .
N . T . ĐA - Theo AP , AFP
